trump指責世衞以支那為中心，人民日報反擊：一些人詆毀污衊世衛組織的危害不亞於疫情本身

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情全球擴散，自疫情爆發以來世界衛生組織（WHO）各項作為被受質疑，也屢遭指控立場偏袒中國，連美國總統川普也忍不住開砲，揚言要切斷對WHO的金援，對次中國官煤火大回應，怒批詆毀污衊WHO的危害不亞於疫情本身。

綜合媒體報導，美國總統川普公開將矛頭指向WHO，指責WHO「極度以中國為中心（China-centric），他們似乎總是站在中國那邊」，同時給了美國很多不好的建議，「回想一下，每個階段他們總是說沒有問題，或這沒什麼大不了的，等到我關閉邊境，他們又說我做了錯誤決策，但現在來看是正確的決定，我們必須檢視這些現象。」川普更揚言會考慮中止金援WHO。

美國聯邦共和黨籍眾議員瑞森紹爾（Guy Reschenthaler）也提出一項決議案，認為WHO幫助中國掩蓋武漢肺炎疫情的嚴重性，要求國會扣留WHO的資金，直到WHO秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）下台為止，這項決議案目前已獲得共和黨20多名眾議員支持。

針對美國對於WHO的質疑，中國官媒《人民日報》刊登社評回應，對世衛組織大肆進行詆毀污衊的危害不亞於疫情本身。這篇名為〈必須積極支持國際組織發揮作用〉的社評指出，每當突發公共衛生事件來襲，WHO都盡全力協調國際社會共同應對疫情，而在這次疫情期間，中國一直與WHO密切合作，強調「中國都是世衛組織工作的堅定支持者」。

隨後這篇文篇指責，一些人卻居心叵測地對WHO大肆進行詆毀和污衊，怒批「這種置人類生命安全於不顧的『拆台』行徑，危害不亞於疫情本身。」最後文章不忘呼籲「面對聯合國成立以來最大的考驗，國際社會只有團結一致，拋開政治遊戲並認識到困難，才能共同戰勝危機。」

侵侵hold china accountable，差兩萬幾，今次唔好做deadline fighter，美國宜家反擊緊，大家幫拖！

回想一下，每個階段他們總是說沒有問題，或這沒什麼大不了的，等到我關閉邊境，他們又說我做了錯誤決策，但現在來看是正確的決定，我們必須檢視這些現象。

歐洲班賤種同白左全體選擇失明

出最大份糧比WHO 果個都唔屌得
唔通小支那屌得咩

小支支計埋歐洲 + 非洲

拋開政治遊戲?咁支那又唔畀台灣入世衛?連講下都唔得,邊個玩政治?究竟支那知唔知醜?

呢個好笑

推

唔該人民日報再大聲d，最好可以去埋侵同埋所有美國政要嘅Twitter洗版

主人護犬